<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>朝霞星火 一</title>
    <link href="/%E6%9C%9D%E9%9C%9E%E6%98%9F%E7%81%AB-%E4%B8%80/"/>
    <url>/%E6%9C%9D%E9%9C%9E%E6%98%9F%E7%81%AB-%E4%B8%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="朝霞-千年之前"><a href="#朝霞-千年之前" class="headerlink" title="朝霞 千年之前"></a>朝霞 千年之前</h1><p>今天晚上的月亮很明亮，因为今天是中秋节<br>我与其说漫步在大街上，不如说只是单纯的走<br>今年的人流和以往一样，从我身边穿过<br>熙熙攘攘，一如旧  </p><p>我没有名字，你可以说我是个没家的孩子，也可以说我是个流浪者<br>我无所谓，毕竟，我敢肯定，没有人经历过这件事情<br>“我回来了”<br>屋内无人应答，我也知道无人应答<br>毕竟住在这里的只有我一人，理所当然没有应答<br>这是一间很小的公寓，客厅的电视已经被我拆掉了，毕竟，我不需要那个玩意<br>所有的墙都被我打成了柜子，装着一排排书卷<br>从宣纸，到紫荆纸，再到现在用的米黄色笔记纸，你可以在这里找到华夏任何一个时代的纸<br>既然，你们都看到这里了，那也不妨说说我的故事吧</p><hr><p>唐，长安城<br>城墙上战火纷飞，巨大的旌旗已经落在地上了<br>所有的百姓都已经从没有交战的城门逃走了<br>城门的卫兵根本挡不住巨大的人潮，只得开城门放行<br>而此刻，我在宫内<br>昨天刚刚迈入舞象之年的我，此刻正在熟睡<br>此刻的我并不知道会发生什么  </p><p>“奉天承运，皇帝诏曰，特遣国师施法，为太子加持气运，钦此”<br>父皇身边最忠诚的太监在国师面前读诏书，国师也双手承诏，匆忙去执行<br>“备车，去东宫，用最好的马。”<br>没过多久，车被拉过来了，整体用精铁加固，样貌让人不忍直视，但是安全性绝对有保证<br>国师上了车，在战火纷飞中，赶向了东宫  </p><p>城墙上冒起了火，望楼也传报，城墙只能再挺一刻<br>不过，一切都结束了<br>太师已经赶到了东宫，动用诏书强行将我架到台上施法<br>不过，既然是父皇的命令，那我也无话可说<br>仪式进行的很快，国师似乎只是跳了一支舞，然后从随身的金鱼袋里掏出了一支香<br>“神明在上，愿听吾言”<br>香已经燃烧起来了，浓郁的烟气让我睁不开眼睛，但是尽管如此，我也能听见<br>“愿赐吾主力量，以期万世功业”<br>烟雾开始成型，似是有意识一般的，钻进我的身体<br>然后，我的意识就断线了  </p><hr><p>当我再醒来时，国师已经倒在血泊之中，右手拿着的香已经燃尽<br>周围的人都已经在战斗中牺牲了<br>“那我为什么还活着？”<br>衣服上的刀口和右手的痛感都在提示我，我的皮肤曾经被切开过<br>但是，我却连一点疤痕都找不到<br>抬头看看城墙，已经出现了一个大豁口，大军正在通过豁口和四大城门进入长安城内<br>“父皇呢？”<br>看到这一幕的我慌了，父皇是我永远的依靠<br>只要犯下的错不大，父皇就会帮我解决<br>每次心情不好，父皇也会和我聊天<br>无论政务多么繁忙，他每天都会抽出一天来东宫看我<br>我发疯似地往皇宫跑，全然不顾自己身上穿着不利于运动的衣服<br>一路上没有看到任何活人，卫兵的长戟东倒西歪，巡逻队伍的盔甲也是伤痕累累<br>连续跑了半个时辰，我终于到了宫城中央<br>曾经忠心耿耿的大臣全部倒在了大殿上<br>然而，我最在乎的父皇，他还在龙椅上<br>只是，头歪着，脖子上有一条血线<br>我不敢面对这一现实，似是逃避一般，把手指放在他的鼻孔下面<br>已经没有了呼吸<br>那一刻的我真的怒了，整个人上下都在沸腾<br>我也顾不得祖宗礼法，拿起倒在父皇脚边象征皇帝的剑<br>“你们，都给我陪葬”<br>我笑得癫狂，整个人即将燃烧一般<br>但是那时的我丝毫没有注意到，我去拿剑而被割破的手，已经完全恢复如初<br>当晚，没有硝烟，没有火光，只有寒芒四处游走<br>后来，历史研究者们无法解释进入长安城的这三十万大军和他们的首领是怎么死的<br>只有我知道，他们是被我砍死的，死的连狗都不如  </p><hr><p>第二天早上，我从长安城的明德门走出，手上的刀已经卷刃了<br>“这已经是第几把了？”<br>一百零八坊，每个坊都被我清洗过一遍<br>可以说，我手上沾满了三万人的鲜血<br>在那一刻，我明白了<br>“我已经不是个人了啊。”<br>只知道这件事的我往西走，独自一人走过草原和沙漠<br>来到了一个我并不知道的地方<br>而我，一直活着，直到今天<br>没错，我就是你们所谓的永生者，同时也是流浪者<br>在生命的永恒中永生，在时间的长河中流浪</p><hr><p>你们应该认为，千年记下来的东西应该很多吧<br>实际也就这么一排书架<br>说多不多，说少不少<br>我也只是过几个月写一点点东西而已<br>不过，看到岁月沧桑，我依旧心情复杂<br>我已经走过了千年，战胜了生命的不可持续，却是孤独的<br>是不是很可笑，人们追求我拥有的，而我却在追求人们拥有的<br>或许，这就是我的宿命吧，我或许就该如此</p><p>晚上的夜空很黑，同时月亮很圆，我也不得不承认很漂亮<br>但是，我没有心情欣赏</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>朝霞星火</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
